# XHTML 简介

## 什么是 XHTML？

* XHTML 指的是可扩展超文本标记语言
* XHTML 与 HTML 4.01 几乎是相同的
* XHTML 是更严格更纯净的 HTML 版本
* XHTML 是以 XML 应用的方式定义的 HTML
* XHTML 是2001 年 1 月发布的 W3C 推荐标准
* XHTML 得到所有主流浏览器的支持

## 为什么使用 XHTML？

因特网上的很多页面包含了“糟糕”的 HTML。

